Приложение написано на PHP. Использовался фреймворк Laravel.В самом низу описание.

Текста задания :

Гостевая книга c AJAX верификацией.
Гостевая книга предоставляет возможность пользователям сайта оставлять сообщения
на сайте. Все данные введенные пользователем сохраняются в БД MySQL.
Форма добавления записи в гостевую книгу должна иметь следующие поля:
 User Name (цифры и буквы латинского алфавита) – обязательное поле
E-mail (формат email) – обязательное поле, с одного е-мейла можно оставить только одно
сообщение, если такой е-мейл уже есть в базе - отобразить текстовое сообщение (проверка
должна быть реализована без перезагрузки страницы с использованием AJAX).
Homepage (формат url) – необязательное поле
Text (непосредственно сам текст сообщения, HTML тэги недопустимы) – обязательное поле.
Приветствуется визуальное оформление ошибок обязательных полей (подсветка,
фокус, сообщение) посредством JS.
Сообщения должны выводится в виде таблицы, с возможностью сортировки по
следующим полям: User Name, e-mail, и дата добавления (как в порядке убывания, так
и в обратном). Сообщения должны разбиваться на страницы.
К базовой функциональности, следует добавить следующие возможности:
 К сообщению пользователь может добавить картинку.
 Изображение должно быть не более 320х240 пикселей, при попытке залить
изображение большего размера, картинка должна быть пропорционально уменьшена
до заданных размеров, допустимые форматы файлов: JPG, GIF, PNG


Функция предпросмотра сообщения, без перезагрузки страницы


Описание для проверки.

Большая часть приложения это костяк Ларавеля. Папки в которых находится функционал / app / Http /routes.php тут бекенд.
В папке / public / находится статика и сохраненные картинки. В папке / resources / views / находятся шаблоны. 
Для запуска на своей машине нужно редактировать конфиги по базе данных MySql. И делать миграцию. 
Скриншот приложения https://drive.google.com/file/d/0Bx5f9K6GrjugcHhRRmplbVRQbmM/view